Конденсатор заряжен до заряда $Q$ при разности потенциалов на пластинах $U$. Что произойдёт, если разность потенциалов удвоят?
\begin{enumtask}
    \item Ёмкость уменьшится в два раза, заряд останется тем же.
    \item Ёмкость и заряд уменьшатся в два раза.
    \item Ёмкость и заряд увеличатся в два раза.
    \item Ёмкость останется той же, заряд увеличится в два раза.
\end{enumtask}
\answer{$4$}
\tags{10, электростатика, потенциал, конденсатор}